瘋狂隨機藍mon

有無識debug既大佬可以救下我
spec：amd 3600
rtx2070 super
MB：ASUS tuf pro gaming b450
記憶體：adata xpg d10 x2
ssd：adata s8200 1tb
psu：fsp raider ii 650w

症狀：瘋狂隨機藍mon，我用windows入面個driver verifier黎測試係咪驅動程式問題導致藍mon，但係發現如果我揀左ntfs.sys同埋ntorskl.sys同埋其他非windows驅動就會發生藍mon，如果我只係測試其他非windows驅動就唔會有藍mon既情況，如果我一連上網絡就會出現藍mon，我一開始以爲係我個usb wifi adapter有問題，但係我前幾日買完新既之後一樣有問題，今日用埋lan綫去試，一連上網絡就照舊藍左，呢個情況會唔會係MB出左事，利申，洗機左幾次乜叉都無裝一排之後情況依舊

windbg記錄：

*******************************************************************************
* *
* Bugcheck Analysis *
* *
*******************************************************************************

DRIVER_VERIFIER_DETECTED_VIOLATION (c4)
A device driver attempting to corrupt the system has been caught. This is
because the driver was specified in the registry as being suspect (by the
administrator) and the kernel has enabled substantial checking of this driver.
If the driver attempts to corrupt the system, bugchecks 0xC4, 0xC1 and 0xA will
be among the most commonly seen crashes.
Arguments:
Arg1: 0000000000092011, ID of the 'NdisFilterTimedDataSend' rule that was violated.
Arg2: fffff80d742fb750, A pointer to the string describing the violated rule condition.
Arg3: ffff9d8633588e70, Address of internal rule state (second argument to !ruleinfo).
Arg4: ffff9d8633588f70, Address of supplemental states (third argument to !ruleinfo).

Debugging Details:
------------------

KEY_VALUES_STRING: 1

Key : Analysis.CPU.Sec
Value: 1

Key : Analysis.DebugAnalysisProvider.CPP
Value: Create: 8007007e on DESKTOP-CRV8RNJ

Key : Analysis.DebugData
Value: CreateObject

Key : Analysis.DebugModel
Value: CreateObject

Key : Analysis.Elapsed.Sec
Value: 1

Key : Analysis.Memory.CommitPeak.Mb
Value: 72

Key : Analysis.System
Value: CreateObject

DUMP_FILE_ATTRIBUTES: 0x8
Kernel Generated Triage Dump

BUGCHECK_CODE: c4

BUGCHECK_P1: 92011

BUGCHECK_P2: fffff80d742fb750

BUGCHECK_P3: ffff9d8633588e70

BUGCHECK_P4: ffff9d8633588f70

DV_VIOLATED_CONDITION: Timeout on sending a NET_BUFFER_LIST by NdisFilterSendNetBufferLists.

DV_MSDN_LINK:

DV_RULE_INFO: 0x92011

BLACKBOXBSD: 1 (!blackboxbsd)

CUSTOMER_CRASH_COUNT: 1

PROCESS_NAME: System

STACK_TEXT:
fffff605c4ad4978 fffff80d742e4504 : 00000000000000c4 0000000000092011 fffff80d742fb750 ffff9d8633588e70 : nt!KeBugCheckEx
fffff605c4ad4980 fffff80d742f1f05 : fffff80d742fb750 ffff9d8633588e70 ffff9d8633588e70 ffff9d8633588f70 : VerifierExt!SLIC_StatefulAbort+0x13a4
fffff605c4ad4a40 fffff80d742eef85 : ffff9d8633588e70 fffff80d74325fe0 0000000000000000 fffff80d742eee20 : VerifierExt!Ndis_OnTimerExpire+0x669
fffff605c4ad4aa0 fffff80d742eee47 : ffff9d8626ce0700 fffff8066c8ccca9 ffff62d7a2b7af00 fffff80d00000000 : VerifierExt!XdvNdisTimedCallback+0x15
fffff605c4ad4ad0 fffff8066c886f7c : 0000000000000000 0000000000000000 ffff9d866618a700 0000000000000000 : VerifierExt!XdvPassiveTimerRoutine+0x27
fffff605c4ad4b00 fffff8066c8cc1ea : ffff9d8627812d20 ffff9d8626ce0700 fffff8066c886e50 0000000000000000 : nt!IopProcessWorkItem+0x12c
fffff605c4ad4b70 fffff8066c89ebc5 : ffff9d8626ce0700 ffff9d8628bc2440 ffff9d8626ce0700 00000065bcbbbdff : nt!ExpWorkerThread+0x16a
fffff605c4ad4c10 fffff8066c9d2a3c : ffffd8011fd1c180 ffff9d8626ce0700 fffff8066c89eb70 0000000000000000 : nt!PspSystemThreadStartup+0x55
fffff605c4ad4c60 0000000000000000 : fffff605c4ad5000 fffff605c4acf000 0000000000000000 0000000000000000 : nt!KiStartSystemThread+0x1c

SYMBOL_NAME: nt!IopProcessWorkItem+12c

MODULE_NAME: nt

IMAGE_NAME: ntkrnlmp.exe

IMAGE_VERSION: 10.0.17763.379

STACK_COMMAND: .thread ; .cxr ; kb

BUCKET_ID_FUNC_OFFSET: 12c

FAILURE_BUCKET_ID: 0xc4_NdisFilterTimedDataSend_XDV_VRFK_nt!IopProcessWorkItem

OSPLATFORM_TYPE: x64

OSNAME: Windows 10

FAILURE_ID_HASH: {ce8fe071-85e5-55f7-89a7-9cbcf5752720}

Followup: MachineOwner
---------

試下單支ram or 借人支ram試

覺得我有問題都出句聲啊，唔好擺低負評就走

但係我run過memtest，同埋microsoft本身個記憶體測試，好似唔見有事

reinstall windows 10

最基本reinstall win 先啦， 如果超過頻就較低啲/未加工reset to default

reinstall過無數次，特登乜叉都唔裝都一樣藍mon

all default同埋上面講左重裝過好多次，c drive入面得系統檔案一樣會藍

windows 咩 build
上咗2004

網上有好多人話藍mon問題可以用windbg揾出黎，我參考過幾篇文章都係一頭霧水only識用！analyze同埋睇moudle name個d，永遠都係ntkrnlmp.exe呢舊引起，係windows内核映像但我正話先reinstall完，sfc/scannow都無問題

cpu 溫度正唔正常

平時40幾度，打機就60幾，我有u12s應該夠壓3600

有冇試過更新Bios?

我係驚你冇裝好散熱姐

之前有，但都係無用，而家換返未有藍mon之前既bios版本

9UP

1)ADATA SSD = NO DATA
2) 3600 抽中伏U
3)AMD 時辰八字唔夾你

我拿返比網店幫我檢查下，我自己真係無太多零件可以測試，normal user做到既野我已經基本上做曬

CHECK RAM>MB>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>Other

老老柒柒memtest run 兩轉睇睇先

有冇更新過bios/window?

老實講，未藍之前有keep住更新window，但我而家重裝返未出現藍mon之前正常使用既1809版都係會藍，之前都有更新過最新bios，但係而家換返未出現問題之前版本既bios

而家試左downgrade bios version先

換左7 8月份正常使用既bios

99% ram
1% mb

你部電腦係一砌就咁定係用咗一排先係咁？

btw，我都試過類似情況：
用用下會藍mon

就算重裝windows都係咁

最後我係裝windows之前，拆曬其他ssd/hhd，淨係留翻要攞黎擺windows嗰個，format 佢先裝，然後就解決咗

amd so shit

用左幾個月之後出現，你failure係dxgkrnl.sys的話應該係同nvidia driver有關可以試下換舊版本driver

我嗰張係A卡黎的

then should be problem with directx and 顯卡，因爲呢個提示係同它們有關，如果你有keep windows dump file會易d揾問題

屌，我咁慘仲要係咁刷負評，連登仔無人性

真檢查不到咩事上呢度搞：

1 3仲算好解決
去到2 香港無咁PRO搞到

多謝jack巴幫忙，我攞去砌機個度比佢睇睇先，檢查唔到問題再試試呢間

真啊，我睇巴哈ptt班台仔可以比厰/原價屋個d檢測就覺得好羡慕

我部r5 1600機trouble shoot咗年幾random bsod
ram換過底板換過，display換過
update bios試過，加壓試過。

到最後換咗粒cpu，幾個月都冇事

笑了

Ram 開左 xmp?

HK SALES: FATFAT

你:

BTW: 加加埋埋好似差粒U就多部腦...突然覺得咁多人兩部AMD個D咪...

症狀：瘋狂隨機藍mon，我用windows入面個driver verifier黎測試係咪驅動程式問題導致藍mon，但係發現如果我揀左ntfs.sys同埋ntorskl.sys同埋其他非windows驅動就會發生藍mon，如果我只係測試其他非windows驅動就唔會有藍mon既情況，如果我一連上網絡就會出現藍mon，我一開始以爲係我個usb wifi adapter有問題，但係我前幾日買完新既之後一樣有問題，今日用埋lan綫去試，一連上網絡就照舊藍左，呢個情況會唔會係MB出左事，利申，洗機左幾次乜叉都無裝一排之後情況依舊

A shop 唔係藍店嚟㗎咩？

不要想像太多其他野

我應該頭幾水3600，都懷疑呢樣野

顯你老母卡
唯有話你抵死

sor

try:

之前default 著左Fast Startup 好多問題, 部機成日死
而家熄左好番好多

硬件問題啦擺明 逐樣試啦

100% overheat

乜amd到依家仲係咁唔穩定？

AMD Zen2 仲不穩定？
出事首先要揾出源頭 而不是推卸責任比是但一個硬件 死CPU IMC都有case了

我諗已經唔關軟件事
會唔會係motherboard出問題

火牛有事都會瘋狂bsod

我覺得都有機會 因為lan線插入去連網會藍，usb wifi adapter又會 兩樣野都過唔到 verifier測試

咁煩？。。。fsp應該都算多人用掛，質量咁差咩

你係用windows usb徹底重新裝？

岩

ram有無試下插輪流插一條試下.

唔差，幾重下

ram唔好行xmp試下

同一隻？
試下舊版windows

用下用最少嘅硬件去重裝部機
同埋用返舊/稳定D 嘅drivers

一般呢啲乜都無裝隨機藍畫面都係hardware問題
可以借人地啲好條交叉測驗
我估cpu壞
利申：9估

我都係瘋狂藍Mon 又係3600
真係CPU問題？？

jack巴，你有上過呢度維修？因爲真係搞唔掂，打算拿去維修算，法奧個邊唔係好幫到我

話左香港D鋪流既居多,出LIST仲有D聲氣,你問佢佢緊話好...
但我就覺得粒U未過保就去RMA啦...除非代理話唔做既姐
A SIR係有料但去到晶體處理...你當佢開間廠咩...我上過去望過,好細間既工作室仔黎

起碼想睇下到底係邊度出事先

同你一樣又係同一間鋪搞
最後話條RAM有事
你有FD借RAM就試下?

A SIR 我個次無問價就上去借開機都收我幾十蚊好肉赤 提定你先,佢好鐘意臨場先開價

頭先問佢 佢話300$搞掂無額外收費，好似ok

咁去啦 願香港電腦撚最後希望幫到你

標準答案:Amd問題

jack巴可否講下點解推薦呢間

ashop本身有提供硬件檢查問題
如果自己debug試唔到咩事 可以揾佢

其實都試左幾次陪朋友上去 服務算滿意 起碼揾到問題源頭

咁我搵佢了，收費都似乎公道，法奧班友敷衍我feel

望就望你係RAM問題啦

可以係底板冇事或CPU粒io die有事

正常幫你DEBUG 時間可以砌多3部機

拼裝U 是死罪

intel都準備玩chiplet

似SSD 有事多 換隻SSD 裝WINDOW 用睇下 有冇藍MON

好提議，但係用ssd tool測試過好似兩隻都無事

做左ram test未
應該壞左條

利申 同樣情況 抽走一條ram就無事

我之前都係瘋狂藍mon
開機 logo 藍畫面 手動關機
自己test 過 冇野壞 再深入睇
先知中左win 10 SSD bug
就係好似你畫面個隻
但係上網冇人講
我重裝window 10都係會藍mon
之後換隻裝左window 既hdd
再上網Google 搵d 完整清理SSD 既方法
之後 清左隻SSD所有野
跟手再裝番隻win 10上去
用到而家都冇再發生過

我係有兩隻ssd，c drive裝os d drive裝資料同game, 咁係咪可以試下格式化c drive之後搬資料過去再裝os落d drive

我建議你裝win 10 個隻徹底清除乾淨
重要野backup上晒雲端
再Google 搵d 轉門清除SSD既軟件下載
(唔好問我 我唔記得條link)
清理個陣覆寫清除較最盡
再試下裝win 10 試下用一排

邊度砌定自己砌

#74

貨物出門 是鳩7但 d Fd

都唔係無既，可以用但係用用下死慘過食兩舊屎

做做下WORDS 突然黎料

BTW 釣到咁多巴提供資訊,望就望真係SSD/RAM啦 快D試完再報個喜好過

之前有case用asus tuf b450m pro xmp唔到3600c18 之後改msi mortar就冇事 所以有時未必CPU事 可以係底板度出事

多數RAM問題

留名跟進

何以見得？真心問

佢地有冇幫你用新件試?
因為上次(年幾前) 我又係有藍mon,
佢地即刻係我面前每樣野試..
又試新CPU, 又試新老母板,又試新ram.. 整到好似新機咁
玩撚咗個呢兩個鍾.. 我都唔好意思. 因為我明software都唔關佢地事
係自己唔識.

佢地點樣hea幫你試

其實隨機藍就算係你面前試都好難即時搵到問題

因為如果你係開到機而有時會藍的話，重裝完都一樣會出現呢種情況的話就有機會係硬件問題，呢樣野window既技術人員都係咁答我，但好老實講如果你d件係有小問題而導致隨機藍mon既話佢就算現場試比你睇都唔會解決到問題

不過你都有道理既，所以我試埋樓下巴打教個換ssd大法之後都唔得就要搵專業人士了

咁姐係點？姐係法奥問題？佢地唔幫你整？

如果佢幫你試過曬啲硬件冇問題就9成9係window問題
我梗係明啦.. 如果佢地藍mon(software問題)都可以即刻solve到.. 我諗佢地應該比高價收購... 即時解決到藍mon(software問題)都真係幾撚神.

如果你上到去法奧佢地乜都唔幫你搞，就可以玩大佢

同上面位巴打講法一樣啦，佢地係有拿新件比我試，我都appreciate佢地嘗試過幫我既，但係我成萬蚊買部機返都係想穩定用姐，我會希望佢地可以比個解決方案我，例如將零件比代理個邊再檢查下，而唔係話軟件問題就算，因爲我都比呢個問題困擾左大半年，所以上面可能用詞都有d過左龍，如果你係法奧既工作人員呢度同你講聲sorry先，我唔係話你地無嘗試過幫我因爲上面有巴打提到佢地如果真係要幫我debug既都可以裝多幾部機，所以好難幫我詳細試我都理解既。

呢個真.
乜都唔幫就
變飛馬Mark II

我見你話佢地hea整，諗住搵黑材料踩死佢地姐
你有冇向佢哋提議將啲件拎比代理檢查？？

睇返#106個reply，唔知點解我覺得你可能係個日法奧個位工作人員，不過我再試都係唔得就揾其他人例如上面巴打推薦個位a sir幫幫手啦

個陣我都有考慮過，但幫我整個位哥仔好堅持同我話呢種問題比代理99%係唔會理我，所以我都無提出到，事後都覺得其實應該堅持比代理check左先

見你74話佢哋敷衍你，我以為你上到去佢求其講兩句野打發你走，都係電腦鋪常見嘅伎倆

但係成大半年成日用用下死機真係會燥，重裝過好多次都係咁，希望你明白我感受

唔係講緊我吓話

講上面個位屈民丁（飛馬打手）

佢地幫你換咗啲咩試先，係咪求其一啲都唔撚關事嘅，咁就直接開多一個新post屌柒佢啦如果咁樣敷衍人真係仲衰過飛馬

其實都好難有飛馬mark 2
又送個客中又屌客又無誠信又手工差
飛馬差唔多同Computer1314同grade

其實換咩硬件黎試都唔會即時睇到問題，因爲我係用用下死，都係好似上面位巴打咁講，cpu mb and ram。。。

笑撚埋右.
你話我係法記員工?
係就好呀. 可以日日屌9油耳

呢間好似好誇張，見到有d人話好多額外維修費，我本身見有上門維修想揾呢間整

佢哋有冇幫你每樣野都換？？
如果淨係幫你換RAM咁就仆街啦
咁就佢地抵屌啦

我打個預防針姐，我無話你一定係，因爲我覺得如果佢地有上連登見到我咁講可能會覺得唔舒服

理閪佢地咩，如果上到去淨係幫你Hea換RAM咁就要屌啦

呢個我唔知啦
不過油耳一定有睇既.

咁又無去到每件，換既野我頭先咪講左

巴打.
不如你試下買過隻SSD裝個新window咪知係咩事.

我而家試緊用以前擺資料個ssd黎裝window希望搞掂，之前試過1個月無事之後又再發生藍mon

部機一去無回頭

見到有人話比呢間13!4換左零件，唔知係咪真係咁誇張

SX8200唔係有災情咩？
我覺得一係隻ssd死死哋
一係就你個windows版本有bug
問fd借過第二隻windows 碟裝

根本就係靠咁樣生存

屌你真係信佢啊
打手黎架姐 個個po 都出黎踩飛馬兩下

我都覺

你條悠二打手收收皮先啦
如果真係咁撚差會做到三國鼎立咁既局面

講緊1314呀叻唔切

咩事

笑乜嘢呀飛馬打手？

利申：法奧苦主

笑下你話佢叻唔切啫

講起叻唔切，佢同某人好似

係咪win10個新bug? 會瘋狂重組硬體，玩死ssd

成堆入黎spin飛馬

跟你學野啫

我黎提供答案既
好過解決唔到又得把牙去咬第個啦
樓主問題你地除左9up飛馬但真係幫到手既我無咩所謂

但真係估唔到要出到集中po先出黎處理

咁呢樣間間都係咁架啦.
一啲都唔出奇
大公司一有事上新聞都即刻出黎解決啦.
只不過飛馬出黎解決唔到先比人spin啫

都係既,不過幫左樓主手先啦

你試咗單條ram未？ 有時ram壞 嗰啲所謂ram test嘅軟件係check唔到 垃圾黎
如果你有兩條 直接交叉測試單條ram最實際 咁就即刻可以知道係邊條ram出問題 反正終身保用拿拿聲去換咗佢啦

我成日俾fd笑9 我用intel

叫咗佢用第二隻SSD裝window 試下得唔得先啦

前面好似佢有提過裝完都唔得?
我望返先

原來126已經有